\columnheader{
  Projekt ``Mathematik lernen in heterogenen Kleingruppen'' \\ 
  Bachelor Bauingenieurwesen
}

\begin{block}{Die Tutorien}
  Im Kleingruppentutorium (ca. 10 Teilnehmer) arbeiteten die
  Studierenden pro Woche 90 Minuten in Zweier- bis Dreier-gruppen
  an Präsenzaufgaben, die zu Beginn des Tutoriums von den
  studentischen Tutor*innen ausgegeben wurden. Während der Arbeit
  wurden sie durch die Tutor*innen unterstützt. Die Tutor*innen
  gingen dabei auf Fragen der Studierenden ein und gaben Tipps und
  Hilfestellungen, die es den Studierenden ermöglichten, die
  Aufgaben weitgehend selbstständig zu bearbeiten.,
\end{block}

\bigskip

\begin{block}{Stärken des Konzepts}
  Mit diesem Konzept kann besonders gut auf die unterschiedlichen
  Lernvoraussetzungen der Studierenden eingegangen werden, da eine
  individuelle und an praktischen Aufgaben orientierte Betreuung
  geboten werden kann. Außerdem wirkt sich ein
  Betreuungsverhältnis auf „Augenhöhe“ besonders günstig bei
  Studierenden aus, die sonst eher zurückhaltend sind und sich in
  größeren Lehrveranstaltungen nicht trauen, ihre Fragen zu
  stellen. In den Kleingruppen sind alle Studierenden gefordert,
  sich aktiv einzubringen. Es besteht nicht die Gefahr, dass
  jemand „übersehen“ wird.
\end{block}

\bigskip

\begin{block}{Arbeiten mit MathWeb}
  Zusätzlich zu der Arbeit in den Präsenzveranstaltungen
  arbeiteten die Studierenden zu Hause mit dem online-Tool
  MathWeb. Die Aufgaben wurden in Lernkarten passend zum
  Vorlesungsstoff aufbereitet und über das Lernmanagement-system
  Moodle online gestellt. Um die 5\% Klausurbonuspunkte zu
  bekommen, mussten die Teilnehmer jede Woche mindestens 60\% der
  Aufgaben korrekt lösen.
  
  \bigskip
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\linewidth]{mathweb}
  \end{center}
\end{block}
